卸下發言人的耿爽透露對台灣的想法及印象

耿爽6月初卸任中國外交部發言人的位置，轉任中國駐聯合國常任副代表。據媒體報導，卸下發言人的耿爽便透露他對台灣的想法及印象，認為台灣的民主制度「是整個華人世界的實驗場」還說自己很喜歡金門高粱、張小燕主持的節目與周杰倫的音樂。對此，PTT台灣網友留言突破盲點，表示「妻兒綠卡拿到，準備退休不演了吧」。
據《新新聞》報導，耿爽因官員身分並沒有來過台灣，不過夫人幾年前曾到台灣旅遊，去過台北故宮和中正紀念堂。他談到對台灣的印象，耿爽曾說，很多印象都是經典歌曲傳頌的印象，如〈阿里山的姑娘〉、〈外婆的澎湖灣〉，以及阿里山、日月潭的知名景點。還有張小燕和庾澄慶主持的《超級星期天》，對小燕姐敢於貶低自己搞笑而印象深刻。
耿爽也知道從台灣發跡而紅遍全球華人圈的周杰倫，也喜歡聽他的歌。另外他也喝過金門高粱酒也很喜歡。不過談到台灣的民主制度，耿爽說，這是整個華人世界的實驗場。
耿爽對於台灣的「種種印象」，引來網友熱議。PTT網友紛紛表示「調去聯合國，妻兒綠卡拿到，準備退休不演了吧？」、「爽哥現在全家人在美國，看風向可能直接投美了」、「他是不是很喜歡台灣？」、「爽哥投奔自由去了」、「算了吧，還想洗白阿」

一個字，爽

真香